# gdb

В директории задачи находится исполняемый файл `a.out` (Убедитесь что он последней версии!).

Исходный код функции main вам дан.

```
int main()
{
    char buf[1024];
    fgets(buf, sizeof(buf)-1, stdin);
    if (check_key(buf)) {
        printf("OK\n");
        return 0;
    } else {
        printf("NOT OK\n");
        return 1;
    }
}
```

Исходный код функции check_key вам неизвестен.

Вам нужно понять, какой ключ нужно подать на вход исполняемому файлу,
чтобы он напечатал `OK`.

0. Запишите в файл key.txt вашу гипотезу.

```
echo -n 1234asdf > key.txt
```

1. Установите плагин к gdb.

```
git clone https://github.com/longld/peda.git ~/peda
echo "source ~/peda/peda.py" >> ~/.gdbinit
echo "set disassembly-flavor att" >> ~/.gdbinit
echo "DONE! debug your program with gdb and enjoy"
```

2. Запустите gdb.

```
gdb ./a.out
```

3. Поставьте `breakpoint` на функцию `check_key` и запустите программу.

```
b check_key
run < key.txt
```

4. Пошагайте по инструкциям и попробуйте понять что происходит.

```
si
```
